【認真】到底武俠世界入面d武器有冇料到

以下內容純粹探討 非引戰

小弟本身冇睇開武俠小說
接觸最多都係靠影視作品
但亦冇睇幾多

最近思考緊遊戲設計
研究緊武俠類武器合唔合理
可以加入遊戲

先不論武功 內力個d設定冇譜
西方作品d魔法都make sense 過佢

D武器到底如何呢

————————
屠龍刀又冇屠過龍
只係話d材料幾矜貴
材料好唔代表把劍勁架
又話所謂矜貴 不在於劍本身 係其他野
查下wiki 新舊版其實都幾多相衝之處

————————
咩咩軟劍
簡直好似用鐵紙片畀尻人咁
皮外傷可能畀得出 但應該好難入肉三分
加上你軟奶奶 又唔可能吉穿身體/盔甲
甚至乎你舉起把劍 個劍片都謝可能埋一邊
好似張紙咁 唔屈個弧形根本企唔起身

如果唔係紙片咁 而係好似普通劍咁有斜面
根本冇可能屈到瑞士卷咁

唔清楚仲有咩武器
但真係唔多合理
西方佢品都起碼話把劍以龍焰淬山之類
可以想像到把劍比較硬淨
但咩咩玄鐵 殞鐵
我連舊鐵有咩特質都唔知

有冇武俠迷分享下見解

屠龍刀唔係勁在內有武林秘笈咩

單講材料
武俠有玄鐵 殞鐵
西洋奇幻都有精金 山銅 秘銀之類嘅嘢嘅

但wiki話 把野比火燒過
冇可能唔燒爛入面張地圖 之後新修變左花紋

軟劍應該可以當鞭用 鞭鞭有力

但多左個粹火令佢合理好多
需知中國古代係「鑄」劍
最多都係放入碳火 燒成低碳鋼

皮鞭係編織而成 上面有花紋
鞭落去痛 拖個下先劃得出傷口
軟劍用劍身個面應該冇傷害力

所以我反而覺得(金庸)武俠小說嘅武器係配角
反而西洋奇幻又好少提武功、劍法。唔似武俠咁多招式

冇料的, 睇下古龍個d, 冇武器最勁

軟劍好似可以當彈弓咁刺人
利申睇劍雨睇翻嚟

皮肉傷居多掛
唔硬身吉唔入肉

人仲勁過把野

不過軟劍本身應該都唔係sale正面進攻應該係玩叼轉角度傷人 同埋話哂都叫劍個劍鋒點都吉得入肉掛

徒手爆山爆城
劍算係乜

所有武器同招式都係講運用「氣」, 你話角色灌咗啲真氣落武器度就合理晒
就好似啲日式RPG魔幻世界漫畫咁, 乜都加上「魔力」呢樣百搭設定, 件事就變得合理
至於魔力點運作就得作者知, 讀者唔知條數點計好少會質疑

屠龍刀可能重過普通刀, 個慣性已經贏咗
當然最重要係入面份機密文件

軟劍現實中未見過, 唔知存唔存在, 不過首先要考慮有冇盔甲
現實功夫同武俠小說都係假設無盔甲戰鬥, 咁會合理少少
不過都係唔夠殺傷力
有時武器設計係為咗方便帶出街, 24小時傍身, 而捨棄殺傷力

利申: 功夫佬
BTW我可以分享兩個功夫佬頻道俾你, 當攞靈惑
佢哋都識N個門派N種兵器而且會拍片

李俊琛師傅

黎振華師傅

仲有割傷
把刀黐住個身再拖

要講有料到嘅武器應該係日本刀，西洋剌劍，戰斧，水手用嘅短刀之類
呢啲先似樓主想要嘅武俠世界武鬥用嘅武器
其他長槍，戟之類太偏向戰爭用

耍太極個d劍算唔算軟劍 好係fingfing下
定西洋劍擊個隻西洋劍咁

btw 多謝分享

當然冷兵器有好多
八斬刀 拐棍呀
但overall 武俠小說冇乜人用

功夫人人都可以練
但遊戲終須有件名兵利刃先有感覺
唔係邊黎咁多ex咖喱棒 同妖刀村正

現時見到武術比賽啲刀、劍, 個身鐵片製、軟lai lai、舞動時會響, 嗰啲係現代武術用品, 整到輕一輕, 等現代人易於練習, 否則冇人玩
真正嘅劍起碼一斤重, 硬身唔會彎曲, 以刺入敵人身體

軟劍好似沿自印度
你搵下印度軟劍

中國唔知
外國製造傳說武器原料有(部份真實存在
傳說日本有ヒヒイロカネ 緋緋金
最出名既仲有
大馬士革鋼Damascus steel
オリハルコン(山銅)

相傳日本三神器l由緋緋金造

Kalaripayattu Urumi

石棉？